[{"pk": 1, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": null, "seq": 1, "title": "Prantsuse keele kurs algajatele", "question": null, "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 2, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 1, "seq": 1, "title": "Esimene tund", "question": null, "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 3, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 2, "seq": 1, "title": "Sissejuhatus", "question": "Millised laused neist on prantsuse keeles?\n\n\n(1) Es como una fiesta ver a tantos j\u00f3venes juntos en la colina viviendo en una gran diversidad.\n\n(2) Nogle unge mennesker s\u00f8ger efter en m\u00e5de hvorp\u00e5 de kan f\u00f8lge Kristus hele deres liv.\n\n(3) So viele verschiedene Jugendliche hier auf dem H\u00fcgel versammelt zu sehen, gleicht einem Fest.\n\n(4) T\u00fdden co t\u00fdden b\u011bhem cel\u00e9ho roku mlad\u00ed lid\u00e9 p\u0159ich\u00e1zej\u00ed ze v\u0161ech zem\u00ed Evropy...\n\n(5) C\u2019est comme une f\u00eate de voir de si nombreux jeunes sur la colline dans une telle diversit\u00e9.\n\n(6) Dari hari Minggu ke hari Minggu, setiap orang diundang untuk memasuki irama kehidupan...\n\n(7) A vas\u00e1rnapt\u00f3l vas\u00e1rnapig tart\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00f3kra mindenkit szeretettel l\u00e1tnak, hogy egy h\u00e9tre...\n\n(8) Ik maakte een inschrijving, maar heb geen login gegevens ontvangen.\n\n(9) J\u2019ai fait une inscription mais je n\u2019ai re\u00e7u aucun droit d\u2019acc\u00e8s.\n\n(10) Am f\u0103cut \u00eenregistrarea dar \u00eenc\u0103 nu am primit informa\u0163ii despre accesare", "answer": "Laused (5) ja (9)", "vocabulary": null}}, {"pk": 4, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "Alustame tegus\u00f5na \"olema\" konjugeerimisega.Pane t\u00e4hele: Kui sa r\u00e4\u00e4gid kellelt (kolmandas isikus),\nsiis on prantsuse keeles oluline kas ta on mees v\u00f5i naine.", "remark": null, "parent": 2, "seq": 2, "title": "Olema", "question": null, "answer": null, "vocabulary": "\u00eatre          : olema\nje suis       : ma olen\ntu es         : sa oled\nil est        : ta on (mees)\nelle est      : ta on (naine)\nnous sommes   : me oleme\nvous \u00eates     : te olete\nils sont      : nad on (mehed)\nelles sont    : nad on (naised)\n\nc'est         : see on\nce sont       : need on"}}, {"pk": 5, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "Omaduss\u00f5nad on prantsuse keeles kahes vormis: mees- ja naissoost.\nOmaduss\u00f5na muudab vormi vastavalt oma objekti soo.\nT\u00f5lgi eesti keelde.", "remark": null, "parent": 2, "seq": 3, "title": "Esimesed laused", "question": "#. Tu es grand\n#. Il est gentil\n#. Elle est petite\n#. Nous sommes sales\n#. Vous \u00eates propres\n#. Je suis ton p\u00e8re\n#. Ils sont mes fr\u00e8res\n#. Elles sont petites", "answer": null, "vocabulary": "grand, grande : suur\ngentil, gentille : armas\npetit, petite : v\u00e4ike\nsale, sale : puhas\npropre, propre : must\n\nest-ce que : kas\noui : jah\nnon : ei"}}, {"pk": 6, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 2, "seq": 4, "title": "Mees v\u00f5i naine?", "question": "Vali sulgudest \u00f5ige s\u00f5na. Kriipsuta alla tundmatud s\u00f5nad.\n\n(1) Ma chemise est trop (petit/petite).\n(2) (Mon/Ma/Mes) oncle vient demain.\n(3) (Mon/Ma/Mes) cousines viennent aussi.\n(4) (Le/La/Les) (fen\u00eatre/fen\u00eatres) sont propres.\n(5) (Ton/Ta/Tes) manteau est sur (le/la/les) table.\n(6) Ma tante (es/est/sont) riche.\n(7) (Ton/Ta/Tes) souliers (est/sont/\u00eates) dans l'armoire.\n(8) (Votre/Vos) jupe est (court/courte).", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 7, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "mitmus = ainsus + **-s**.N\u00e4iteks:Erandid:", "remark": null, "parent": 2, "seq": 5, "title": "Mitmus", "question": "Pane mitmuse vormi.\n\n(1) La fen\u00eatre est sale\n(2) L'armoire est grande\n(3) Ma cousine est gentille\n(4) Son fr\u00e8re est m\u00e9chant\n(5) Ton soulier est propre", "answer": null, "vocabulary": "le p\u00e8re : isa\nle fr\u00e8re : vend\nle pullover : kampsun\nl'oncle : onu\nle manteau : jope"}}, {"pk": 8, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": "pronoms personnels", "parent": 2, "seq": 6, "title": "Isikulised ases\u00f5nad", "question": "T\u00f5lgi prantsuse keelde.\n\n(1) minu isa\n(2) minu \u00f5de\n(3) minu kingad\n(4) sinu kingad\n(5) nende kampsunid\n(6) tema kingad\n(7) teie onut\u00fctar\n(8) sinu onu\n(9) tema t\u00e4di\n(10) meie toolid\n(11) nende onut\u00fctred\n(12) nende laud\n(13) teie kapp\n(14) tema jope\n(15) nende ema\n(16) nende aken\n(17) sinu s\u00e4rk\n(18) minu s\u00e4rk\n(19) sinu onupoeg\n(20) meie seelikud\n\n(1) Mina olen puhas, sina oled must\n\n(2) Sina oled suur, nemad on v\u00e4ikesed\n\n(3) Meie oleme armsad, teie olete kurjad\n\n(4) Minu jope on pikk, sinu jope on l\u00fchike\n\n(5) Sinu v\u00e4ike vend on kuri\n(6) Minu kampsun on must\n(7) Sinu seelik on l\u00fchike\n(8) Sinu jope on puhas\n(9) Tema s\u00e4rgid on v\u00e4ikesed\n\n(11) Minu \u00f5de on sinu t\u00e4di\n(12) Meie isa on suur", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 9, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 2, "seq": 7, "title": "Harjutus", "question": "T\u00f5lgi eesti keelde.\n\n(1) Je suis grand\n(2) Ma petite s\u0153ur est gentille\n(3) Ta cousine est m\u00e9chante\n(4) Les tables sont propres\n(5) Leurs souliers sont petits", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 10, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 1, "seq": 2, "title": "Teine tund", "question": null, "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 11, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 1, "title": "S\u00f5navara", "question": null, "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 12, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 2, "title": "T\u00f5lgi eesti keelde.", "question": "(1)\u00a0la cuisine ...................\n(2)\u00a0la\u00a0piscine ....................\n(3)\u00a0la\u00a0saucisse\u00a0chaude ..........................\n(4)\u00a0la maison ....................    (5)\u00a0la\u00a0ville\u00a0laide\u00a0..........................\n(6)\u00a0la\u00a0tartine ....................  (7)\u00a0la\u00a0chambre\u00a0froide\u00a0..........................  (8)\u00a0le\u00a0cin\u00e9ma\u00a0.................\n(9)\u00a0gentil\u00a0....................\n(10)\u00a0le\u00a0pain\u00a0mou .........................  (11)\u00a0le\u00a0fromage\u00a0dur....................... (12)\u00a0la\u00a0fen\u00eatre\u00a0..................\n(13)\u00a0la\u00a0vieille\u00a0\u00e9glise ........................\n(14)\u00a0je mange ..................  (15)\u00a0la\u00a0jeune\u00a0fille\u00a0.................... (16)\u00a0le\u00a0gar\u00e7on\u00a0.................... (17)\u00a0l'avion\u00a0..................... (18)\u00a0dans\u00a0le\u00a0bus\u00a0....................  (19)\u00a0la\u00a0poire\u00a0.................. (20)\u00a0sur\u00a0la\u00a0table\u00a0........................... (21)\u00a0le\u00a0pain\u00a0et\u00a0le\u00a0vin\u00a0.......................", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 13, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "N\u00e4ided:", "remark": null, "parent": 10, "seq": 3, "title": "Artiklid", "question": "T\u00e4ida l\u00fcngad kasutades \u00ab\u00a0le/la/l'\u00a0\u00bb v\u00f5i \u00ab\u00a0un/une\u00a0\u00bb. T\u00f5lgi eesti keelde.\n\n\n(1) Ceci est .......... pullover; c'est .......... pullover de Paul.\n(2) Ceci est .......... chemise. C'est .......... chemise de Marie.\n(3) Ceci est .......... manteau de Jean.\n(4) .......... manteau de Jean est dans .......... armoire.\n(5) J'ai .......... jupe courte et .......... jupe longue.\n(6) Ceci est .......... cin\u00e9ma \u00ab\u00a0S\u00f5prus\u00a0\u00bb.\n(7) Ceci est .......... \u00e9glise Saint-Esprit (P\u00fcha Vaimu kirik).\n(8) .......... souliers de Christophe sont dans .......... armoire.\n(9) Dans .......... maison de Jean il y a .......... piscine.\n(10) ....... eau dela piscine est froide.\n(11) Je voudrais .......... eau p\u00e9tillante.\n(12) Je voudrais .......... tasse de caf\u00e9.\n(13) J'aime .......... saucisses.\n(14) Je voudrais .......... saucisse.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 14, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 4, "title": "Ma tahaksin...", "question": "T\u00e4ida l\u00fcngad kasutades un, une, du, de la v\u00f5i des:\n\n  Je voudrais\n  (1) .......... caf\u00e9,\n  (2)\u00a0..........\u00a0bi\u00e8re,\n  (3)\u00a0..........\u00a0vin,\n  (4)\u00a0..........\u00a0pain,\n  (5)\u00a0..........\u00a0pomme,\n  (6)\u00a0..........\u00a0pommes,\n  (7)\u00a0..........\u00a0saucisse,\n  (8)\u00a0........\u00a0beurre,\n  (9)\u00a0.........\u00a0bonbon,\n  (10)\u00a0..........\u00a0viande,\n  (11)\u00a0........tartine,\n  (12)\u00a0..........couteau,\n  (13)\u00a0..........\u00a0fourchette,\n  (14)\u00a0..........\u00a0assiette,\n  (15)\u00a0........\u00a0jus,\n  (16)\u00a0..........\u00a0lait,\n  (17)\u00a0..........\u00a0tasse,\n  (18)\u00a0........\u00a0fromage,\n  (19)\u00a0..........\u00a0fourchette.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 15, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 5, "title": "Artiklid kokkuv\u00f5te", "question": "T\u00f5lgi eesti keelde:\n\n  (1) Je bois du jus d'orange.\n  (2) J'ach\u00e8te de la limonade.\n  (3) Je mange une pomme et des tartines.\n  (4) J'ach\u00e8te des pommes.\n  (5) Ce fromage est mou.\n  (6) C'est un fromage mou.\n  (7) C'est du fromage hollandais.\n  (8) Cette tartine est molle.\n  (9) C'est une vielle tartine.\n  (10) Ces souliers sont sales.\n  (11) Je mange cette belle poire.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 16, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 6, "title": "avoir & \u00eatre", "question": "Kriipsuta alla tegus\u00f5nad \u00fche v\u00e4rviga, nimis\u00f5nad teise v\u00e4rviga.\n\n(1) Bonjour Paul, je suis ton professeur. (2) Ceci est ton manteau. (3) L'\u00e9glise de Vigala est vieille. (4) Les pommes et les poires sont molles. (5) J'ach\u00e8te un manteau et une jupe. (6)\u00a0Nous avons du vin et de la bi\u00e8re. (7) Tu as un beau pullover. (8) Ton oncle a une chemise courte. (9) Elle a une jupe courte. (10) Il a une maison \u00e0 Tallinn. (11) Vous avez une belle chemise. (12) Je viens avec mon amie.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 17, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 7, "title": "Harjutus", "question": "T\u00f5lgi eesti keelde.\n\n(1) J'ai un pullover.\n(2) Je suis belle.\n(3) Elles sont gentilles.\n(4) Ils sont gentils.\n(5) Nous avons une voiture.\n(6) Il a une maison \u00e0 Tallinn.\n(7) Ton oncle a une chemise courte.\n(8) Ils ont une grande maison.\n(9) Notre salle \u00e0 manger est grande.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 18, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 8, "title": "de & \u00e0", "question": "T\u00e4ida l\u00fcngad kasutades \"de\" v\u00f5i \"\u00e0\".\n\n  (1) Le plan .......... Tallinn.\n  (2) La machine .......... caf\u00e9.\n  (3) Le caf\u00e9 .......... lait.\n  (4) La compote .......... pommes.\n  (5) Le jus .......... pommes.\n  (6) La tarte .......... pommes.\n  (7) La salle .......... professeurs.\n  (8) La salle .......... manger.\n  (9) La chambre .......... coucher.\n  (10) La tartine .......... fromage.\n  (11) Une tasse .......... th\u00e9.\n  (12) La table .......... cuisine.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 19, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 9, "title": "Harjutus", "question": "T\u00f5lgi eesti keelde.\n\n(1) Les souliers de mon p\u00e8re sont trop petits.\n(2) La jupe de la s\u0153ur de Paul est laide.\n(3) Le pullover du professeur est chaud.\n(4) Les bonbons de Ren\u00e9 sont durs", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 20, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 10, "title": "Harjutus", "question": "T\u00f5lgi prantsuse keelde.\n\n(1) Ma elan Vigalas.\n(2) Ma l\u00e4hen Vigalast Tallinnasse.\n(3) Ma olen Tallinnas.\n(4) Ma olen kinos.\n(5) Ma tulen kinost.\n(6) Ma tulen Tallinnast.\n(7) Ma tulen linnast.\n(8) Ma l\u00e4hen kooli.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 21, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 11, "title": "Harjutus", "question": "T\u00e4ida l\u00fcngad kasutades eess\u00f5nu.\n(1) La pomme est .......... la table.  (2) Ils ont une maison .......... une piscine. (3) L'\u00e9glise est .......... la ville.  (4) Le caf\u00e9 est .......... la tasse. (5) Le fromage est .......... la tartine.   (6) Je viens .......... mon amie.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 22, "model": "voc.unit", "fields": {"body": "", "remark": null, "parent": 10, "seq": 12, "title": "Harjutus", "question": "T\u00e4ida l\u00fcngad kasutades mon, ton, ....\n\n\n(1) Teie t\u00fctar ja tema s\u00f5ber. .......... fille et .......... ami.\n(2) Sinu jope on minu autos.  .......... manteau est dans .......... voiture.\n(3) Nende jalgrattad on sinu maja taga.       .......... v\u00e9los sont derri\u00e8re .......... maison.\n(4) Meie tassid on kapis.     .......... tasses sont dans l'armoire.\n(5) Tema kommid on k\u00f5vad.     .......... bonbons sont durs.\n(6) Ma s\u00f6\u00f6n tema komme.       Je mange .......... bonbons.\n(7) Tere tulemast meie linnas.        Bienvenue dans .......... ville.\n(8) Minu onu s\u00f6\u00f6b sinu kommi. .......... oncle mange .......... bonbon.", "answer": null, "vocabulary": null}}, {"pk": 1, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "\u00eatre          ", "word2_suffix": null, "word2": "olema"}}, {"pk": 2, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "je suis       ", "word2_suffix": null, "word2": "ma olen"}}, {"pk": 3, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "tu es         ", "word2_suffix": null, "word2": "sa oled"}}, {"pk": 4, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "il est        ", "word2_suffix": null, "word2": "ta on (mees)"}}, {"pk": 5, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "elle est      ", "word2_suffix": null, "word2": "ta on (naine)"}}, {"pk": 6, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "nous sommes   ", "word2_suffix": null, "word2": "me oleme"}}, {"pk": 7, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "vous \u00eates     ", "word2_suffix": null, "word2": "te olete"}}, {"pk": 8, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "ils sont      ", "word2_suffix": null, "word2": "nad on (mehed)"}}, {"pk": 9, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "elles sont    ", "word2_suffix": null, "word2": "nad on (naised)"}}, {"pk": 10, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "c'est         ", "word2_suffix": null, "word2": "see on"}}, {"pk": 11, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [4], "word1_suffix": null, "word1": "ce sont       ", "word2_suffix": null, "word2": "need on"}}, {"pk": 12, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "grand, grande ", "word2_suffix": null, "word2": "suur"}}, {"pk": 13, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "gentil, gentille ", "word2_suffix": null, "word2": "armas"}}, {"pk": 14, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "petit, petite ", "word2_suffix": null, "word2": "v\u00e4ike"}}, {"pk": 15, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "sale, sale ", "word2_suffix": null, "word2": "puhas"}}, {"pk": 16, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "propre, propre ", "word2_suffix": null, "word2": "must"}}, {"pk": 17, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "est-ce que ", "word2_suffix": null, "word2": "kas"}}, {"pk": 18, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "oui ", "word2_suffix": null, "word2": "jah"}}, {"pk": 19, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [5], "word1_suffix": null, "word1": "non ", "word2_suffix": null, "word2": "ei"}}, {"pk": 20, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [7], "word1_suffix": null, "word1": "le p\u00e8re ", "word2_suffix": null, "word2": "isa"}}, {"pk": 21, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [7], "word1_suffix": null, "word1": "le fr\u00e8re ", "word2_suffix": null, "word2": "vend"}}, {"pk": 22, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [7], "word1_suffix": null, "word1": "le pullover ", "word2_suffix": null, "word2": "kampsun"}}, {"pk": 23, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [7], "word1_suffix": null, "word1": "l'oncle ", "word2_suffix": null, "word2": "onu"}}, {"pk": 24, "model": "voc.entry", "fields": {"units": [7], "word1_suffix": null, "word1": "le manteau ", "word2_suffix": null, "word2": "jope"}}]